---
date: 2009-01-27
title: Publication de la version 0.8 d'Okular
---
L'équipe d'Okular est fière de vous annoncer une nouvelle version d'Okular, livrée avec la version <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Quelques unes des nouvelles fonctionnalités et des améliorations qu'elle apporte sont listées ci-dessous (dans un ordre arbitraire) : <ul type="disc"> <li>Ajout d'une possibilité d'archiver un document, </li> <li>Démarrer une recherche à partir de la page actuelle, </li> <li>Prise en charge préliminaire des vidéos dans les documents « PDF », </li> <li>Améliorations dans le mode de présentation : inhibition de l'économiseur d'écran et du mode d'écran noir, </li> <li>Plus de marques d'annotations, </li> <li>Prise en charge des liens « LilyPond » de type « pointez et cliquez », </li> <li>Configuration de l'éditeur pour la recherche inversée, </li> <li>Exportation vers les formats « OpenDocument », « HTML pour ODT » et vers les moteurs pour « FictionBook » et « EPub » (Nécessite Qt 4.5), </li> <li>Nouveau moteur pour les documents « fax G3/ G4 », </li> <li>Moteur DjVu : amélioration de la gestion mémoire, </li> <li>Moteur OpenDocument : diverses améliorations, </li> <li>... d'autres fonctionnalités et corrections mineures, </li> </ul> et, bien sûr, de nombreuses corrections d'anomalies.

